商場婦女節推「共享男友」 京城遇冷浙江熱捧

內地共享經濟熱潮似現消退，周四（8日）三八婦女節，不少商場都推出「共享男友」服務，女顧客只需排隊取籌，並支付1元人民幣（約1.2港元），就能帶走「男朋友」陪逛街，每次陪逛時間由1分鐘至1小時不等。然而，該服務在不同地區推出，受追捧的程度也大相徑庭，有的很冷清，有的卻熱鬧非凡。

在北京，即使在一些商場裏的黃金地段設置「共享男友」服務，然而並沒有受到追捧，現場多數女性雖然好奇，但卻非常羞澀不敢主動上前，「男友們」主動示意合照，惟其奔放的舉止反而嚇走膽小的女客。有商場更推出外籍男模充當專屬一分鐘男友活動，但同樣因過於熱情，讓多數女性顧客感覺唐突尷尬，部分人甚至落荒而逃。

「共享男友」在北京遇冷，但在浙江義烏卻是另一番景象。商場內不少女生大呼「太帥了！」更有人爭相上前「求合照」，場面非常墟冚。從現場告示可見，「共享男友」可提供陪逛街、幫拎包、挑衣服、吃美食、拍合照等合法的服務；粉絲購買商品以及消費需自行付費，貴重物品須自行保管。

對於北京的「冷清」情況，有女性消費者表示，跟陌生男人逛街還限制時間，還不如跟姐妹逛街來得痛快，又指他們除了拎包毫無其他意義，令人尷尬。

中國品牌研究院高級研究員朱丹蓬指出，商場借婦女節推出這種活動，作為營銷推廣的工具是非常不尊重女性的一種表現，從產業端到營銷端也觸犯了道德底線，屬於比較低俗的推廣、吸金模式。

一蚊鴨

好似唔尊重男性多啲喎

黃子華坐時光機抄橋可恥

女權撚：所以ptgf無錯！！

一蚊雞保鑣

如果喺香港搞

排嗰啲係咪豬閪肥婆居多?